撐 七 警 可 以 荒 謬 到 幾 盡

【先讀為快】撐七警可以荒謬到幾盡 （理大社會政策研究中心主任 鍾劍華）

2017-03-06 18:15:20 HKT

七名警員把已被拘捕、制服的疑犯反手綁起，抬到暗角拳打腳踢幾分鐘，這不是嚴重的暴力罪行是甚麼？法庭依例作出判決有甚麼好爭議？如果大部份警務人員及警隊管理層都認為這是屬正常的做法，香港市民實在無話可說。以後就索性不要再談警隊專業化，也毋須浪費資源搞警民關係，坦坦白白告訴香港人，我們的警隊要正式向公安化城管化過渡便算了。

政府官員及部份建制中人開口埋口說要「依法治港」、又說要「有法必依」，但在這件事上企圖以「壓力」、「士氣」，甚至說「警察唔打犯就做唔到嘢」、「先撩者賤」這些理由為七警開脫，這不是雙重標準又是甚麼？所謂要嚴格依法治港，只是葉公好龍。

說七警只因長時間執勤而一時衝動，也失去工作及前途，為他們的家人提供支援可能也是無可厚非的。但他們停職兩年多來，支取了納稅人總共數以百萬計的工資，警隊內部也為他們打官司及安家籌集了二千多萬。這已是十分寬厚的幫助，很多被判刑的罪犯家人都是無辜的，比七警家屬更值得社會同情的大有人在，依這個邏輯，為甚麼不為他們提供同樣的幫助？

到了法庭已作判刑後仍然要這樣撐七警，除了是支援及幫助之外，有部份人想借此政治抽水及撈取政治資本的意圖明顯不過。有關撐七警的言論及作為可以說是核突透頂了。那個三萬多人一齊講粗口，自比是被迫害的猶太人的非法集會夠羞家了；譚惠珠說有銀行家打算待七警刑滿出來便全數即時招聘，這是不是說以信譽先行的銀行也會即時招聘剛刑滿出獄者？果真如此，這除了是更生人士的福音外，公務員及當差前那些背景審查也可全部取消了。另外，有人巧立名目設立新組織想搞街頭籌款，以其人的背景及過往的行徑來看，乘機斂財的可能性也是呼之欲出。到了這個地步，「撐七警」彷彿變成醜態畢露的荒謬劇。

最新的發展，竟然有嫌疑具有江湖背景的人向七警捐獻七百多萬元，有關的撐警組織竟然也照收如儀，把事態推向極醜陋之能事了。只想知道，為了撐七警，為了達到這一次衝擊法治之目的，是否不問代價、也不理好醜，把警隊與警隊主要針對對象之間的界線也完全放開？如果警隊組織公然接受背景有問題的人士捐獻，以後還如何公正執法？如何說服市民警察不偏不倚？也不禁令人擔心，反黑組那些檔案又是否有可能會成為另一組被消失的檔案？

過去幾年，政府與江湖人士勾結的說法甚囂塵上。除了現屆政府上任前的那個小桃源飯局外，2013年8月11日特首梁振英出席天水圍居民大會，場外竟然由江湖中人的門生維持秩序，追打反對派示威者。幾天後，那位江湖人士還公開接受報章專訪，明言最希望見到流血。對於此事，政府最高層及警隊高層至今未發一言。到了去年，爆出橫洲公屋發展計劃中那1.7萬個單位減至只剩四千多，涉及的正是那位江湖人物的利益。在佔領運動期間，旺角佔領區的暴力事件，也可能涉及江湖勢力。就算沒有實質的證據，這些事加起來，再加上近日撐七警而一再被引用的江湖邏輯，難免令市民進一步加深警黑勾結的疑慮。
（節錄，全文將於明日蘋果論壇刊出）

👍🏻香港快啲收皮仲好 無眼睇

香港真係快少少收皮好過 無眼睇
反正我移民一定留低兩老
等佢自己受番

交稅養班垃圾
仲要係有事打你先

收緊皮啦

你死喇話警察叔叔同黑 勾結
左膠會話俾老師知你哋係一少撮激進份子

打香港人 死後可屌77個處女
打死 有7,777,777個任屌

lm

普通市民根本冇理七警
係西環發大黎搞